[經濟學難題]點解小童老人搭車有半價?

唔通係因為需求彈性高D?
但都唔會差成倍掛
呢種情況正常應該會小恩小惠???

price discrimination/ customer segment pricing

岩岩食飯都諗到呢個原因
再查下資料先

咪on9啦
ceteris paribus 呀
此post 已完

屌你呢D係原因黎既咩

無學過
咩黎

你有咩高見

咩料 絕大部分細路都有人養，點會無收入
反而無人養既老野仲多

拉丁文 other things equal

CSR野姐，唔使諗到咁複雜

Holding all other factors constant

佢地time cost低 願意用多啲時間選擇其他交通工具(eg電車) Demand for the segment 低 導致price decrease
利申9up

咁同我條問題有咩關係

其他地方我唔知
我就唔信香港CSR有咁高
打個9折都嫌多

連登沒讀經濟人？

很明顯如此price discrimination往往只存在於公共或半公共服務。根本與需求無關。君不見麥當勞沒有老人優惠嗎？

試想像，若無優惠，學生不會乘搭交通工具？非也。當然，有優惠，需求會增加。

所以這種優惠根本就是政權愚民的手段。每年撥一小部份作為津貼，就令到社會上超過三成人感覺大恩人惠。而這群受優惠人士將來會長大會下一代，間接下覺得政府很有建設。循環不斷。這最終合理化政府苛捐重稅。

其實老麥真係有老人優惠，長者卡有野送

3rd degree price discrimination

意思姐係charge different price for same good from different customer (groups)

一般解釋係需求彈性唔同，而需求彈性會受income level 影響

Online source:
3. Income Level:

Elasticity of demand for any commodity is generally less for higher income level groups in comparison to people with low incomes. It happens because rich people are not influenced much by changes in the price of goods. But, poor people are highly affected by increase or decrease in the price of goods. As a result, demand for lower income group is highly elastic.

Children elderly既收入會較低，需求彈性較高，減價既話% decrease in P < % increase in Q，
總收入上升，可以榨取Consumer surplus。

至於點解係半價，唔係7折4折呢d，我都唔知，但約定俗成，或者易推行都有可能

Elderly Fare Concession 應該仲有因爲有助降低public policy health care expense

你講長者兩蚊？

岩岩睇番原來講緊半價 sor